可能是史上最成功的日本漫畫改編電影 《銃夢: 戰鬥天使》：不要懷疑，她是真的

不管你叫她凱莉、還是艾莉塔，你都會驚訝於她嬌小的身軀裡，竟然暗藏了這麼大的破壞力。不知道是什麼高超的科技技術，讓這麼複雜的機械結構能夠組出一個栩栩如生的小女孩。很巧地，看完《艾莉塔：戰鬥天使》(Alita: Battle Angel) 之後的感想，正與這個疑問相似：這部電影包含了豐富的元素，刺激的動作場面、飽滿的角色情感、與大篇幅的漫畫劇情，都被塞好塞滿在了2個小時的電影裡，它充滿熱力與衝勁，可以把你所有的疑問，一拳揍到遠遠的天上都市去。

詹姆斯卡麥隆又成功了一次

如果你還在疑問，電影裡的艾莉塔是不是還陷在恐怖谷裡？不要再懷疑，想想你當年是怎麼看待3D這件事的，然後再想想當你第一眼看到《阿凡達》(Avatar) 的感覺，因為這次詹姆斯卡麥隆(James Cameron) 又成功了一次：大眼艾莉塔不但不恐怖，她還很可愛。首先，《艾莉塔：戰鬥天使》先從背景著手。電影將原著黑白漫畫裡的黑白廢鐵鎮搬上銀幕，用大量鮮豔色彩製造出一個不輸給瓦干達的未來垃圾城，廢鐵鎮的片段很多，你可以看到街上有各國風格穿著的行人、店面與攤販，讓這條街道宛如《星際大戰》(Star Wars) 的夜總會，充斥著各式色彩與驚奇。畫面裡還有各式各樣奇形怪狀的合成人、載具、與自走兵器，擺明要你眼花撩亂。以動畫繪製的艾莉塔站在廢鐵鎮街上，樸素地有如背景，一點都不突兀。

廢鐵鎮的混亂繽紛幫了一些忙，但是苛刻的卡麥隆不可能這樣就放過女兒。對電腦動畫繪製技術有著超高水準要求的卡麥隆不是浪得虛名，這種水準體現在艾莉塔的肌膚與肢體運動上，肌膚的肌理細緻，你不只可以看到毛細孔，當她做出表情時，你可以看到肌膚底下的肌理伸展地非常自然。
好吧，也許你不是專業電腦動畫設計師，不會對這種細節那麼注意，但你一定會被艾莉塔的表情吸引。這部電影裡她有各種情緒表現，沒有一個表情會讓人感覺宛若恰吉復生，她的瀏海適度地讓大眼看來沒那麼突兀，而她的甜笑、羞笑、大笑、苦笑與含淚微笑這些表情，都會讓大眼瞇成各自不同的角度，而這些表情都各自迷人。只看過預告的人也許很難理解，但是《艾莉塔：戰鬥天使》其中一個最成功之處，正在艾莉塔本身的豐富表情上，你不應該擔心艾莉塔還陷在恐怖谷裡，你要小心的是，自己會不會陷在「艾莉塔谷」裡。

從小看武打港片的導演 打造功夫到位的格鬥天使

但是動畫畢竟只是皮相，這部電影的絕對功勞仍然是好萊塢最全能的電影天才、人稱「一人軍隊」的導演羅勃羅德里茲 (Robert Rodriguez)。卡麥隆將《艾莉塔：戰鬥天使》交給羅德里茲是絕對正確的選擇，因為即便今天卡麥隆不需要拍《阿凡達》續集，對拳腳動作橋段並不在行的他，也沒辦法處理好《艾莉塔：戰鬥天使》。因為艾莉塔不是掛滿子彈的槍砲天使，她是精通「機甲術」的格鬥天使，她能夠無意識地就打出一套猛虎硬爬山。所以不能再拿一招致命的 krav maga 來充數，需要一位熱愛武打電影的導演，讓艾莉塔學會鷂子翻身、黑虎偷心、還有空中無影腳。

而正如同華卓斯基姊妹 (Wachowskis) 與昆汀塔倫提諾 (Quentin Tarantino)，羅德里茲也是一個從小看香港武打電影長大的電影狂宅──他超愛洪金寶。妳可以輕易地從《艾莉塔：戰鬥天使》裡的那些套招──比如劈腿飛踢雙酒瓶──
看出那些經典香港動作電影的影子。還有一點，香港動作電影可不是把人踢出去哇哇叫而已，重口味的港式武打電影還要有那些殘酷暴力畫面才夠味，這點《艾莉塔：戰鬥天使》也學得很到味，爆頭還有把人砍成兩半這種畫面，可是很多很多。

不只是武打橋段而已，《銃夢》漫畫本身如果抽掉未來科幻元素，其實像極了那些底層階級拚死博生存的香港黑幫電影。而不管是因為羅德里茲曾拍出致敬黑色電影的《萬惡城市》(Sin City)、或是因為他也毫無置疑地熱愛香港黑道電影，《艾莉塔：戰鬥天使》用香港黑道電影的影像語言，敘說原作的殘酷故事：尋求救贖的男人，在黑暗中被火光照亮漠然表情；知道愛在轉瞬間就要離去，只能無奈地讓滴不停的眼淚說話；沒錢沒權的百姓只能被有權有勢階級當螻蟻般踐踏利用；還有那些為了各自理由而付出的極大犧牲。這些都是在香港黃金電影年代被翻演過上百次的經典橋段，如今在《艾莉塔：戰鬥天使》重生，讓人感受一種熟悉的溫暖。

卡麥隆說過：

「在寫劇本時，我的女兒正好是 13 歲….對我來說，《艾莉塔: 戰鬥天使》就像是我的女兒。」

艾莉塔當然是卡麥隆的女兒，他花了 20 多年時間，想要將女兒從書頁釋放到銀幕上而未果，而在 3 年前他讓羅德里茲來擔任導演，終於拍成。《艾莉塔: 戰鬥天使》仍然是以卡麥隆的劇本為主，你可以看到伊德與艾莉塔的父女之情被渲染地比漫畫更加濃烈。

有趣的是，崇尚女權至上的卡麥隆，把父女情寫得比母子情還要像母子情──因為他筆下的女人都比男人剛烈。依德幾乎是有如慈母一般，無條件地愛護這個不是他女兒的女兒，但這些被強調的父女情感，也讓依德與艾莉塔成為這部電影裡塑造最成功的角色。而當然，卡麥隆的劇本總有嚴重的角色失衡問題，如果妳覺得某些角色甚至可有可無，別驚訝，這已經是他的招牌標誌了。

有羅德里茲的港味黑幫電影氣氛、精彩的動作橋段、有卡麥隆著重的父女情感、還有演活純真少女/狂戰士的艾莉塔，這是一頓豐富的視覺與感性的海陸大餐，讓我驚訝它竟然能夠在 2 小時裡講完故事，而且沒有明顯的缺點。從這種角度，《艾莉塔: 戰鬥天使》甚至跟《水行俠》(Aquaman) 有點類似，但是《艾莉塔: 戰鬥天使》的情感鋪陳更加真實與具說服力。那麼，如果《水行俠》(Aquaman) 能夠獲得全球超高票房的肯定，那麼《艾莉塔: 戰鬥天使》當然會成功，而且應該能夠成功地令人心服口服。

別忘了，它還是一部漫畫改編電影，這讓人更加驚奇：因為能讓艾莉塔栩栩如生又有血有肉的《艾莉塔: 戰鬥天使》，可能是史上最成功的日本漫畫改編電影。

希望唔會好似Mortal Engine咁世界觀好故事差

篇文好長

trailer睇晒成套戲

好似樣

漫畫無睇
不過起碼唔係cosplay電影

希望劇情做到我地觀眾所期待咁樣

預告睇得出個導演動作戲唔差
占士金馬倫仲話今次3d質素好過阿煩達

IMAX3D / 4DX

黑鬼垃圾城

好撚醜樣

我睇過嘅漫畫頭五本好睇

正喎呢啲 雖然整過 但比起啲日系 可愛 細粒清純短髮我鍾意呢種多啲